{
    "question": "Sebutkan kelompok besaran turunan menurut sistem internasional !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Meter untuk panjang (m, l)<br>2. Kilogram untuk massa (kg, m)<br>3. Sekon untuk waktu (s, t)<br>4. Ampere untuk arus listrik (A, i)<br>5. Kelvin untuk suhu (K, T)<br>6. mol untuk jumlah molekul (mol, n)<br><span>7. Kandela untuk intensitas cahaya (cd, j)</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "volume<br>massa jenis<br>percepatan<br>gaya<br>usaha dan energi<br>daya<br>tekanan<br>muatan listrik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-massanya-2-kg-dipengaruhi-oleh-gaya-5-n-percepatan-365",
            "question": "Sebuah benda massanya 2 kg dipengaruhi oleh Gaya 5 N . Percepatan benda tersebut adalah?    Mohon dengan caranya , Trims :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=5n<br>m=2kg<br><br>jawab:<br>a=f/m<br>\u00a0 = 5/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 =2,5 m/s<u></u>\u00b2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Diket F=5 Newton<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m=2 kg<br>dit = a<br>a=f/m<br>\u00a0 = 5/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 =2,5 m/s\u00b2</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kamu-harus-bernapas-lebih-dalam-ketika-sedang-berolahraga-986",
            "question": "Mengapa kamu harus bernapas lebih dalam ketika sedang berolahraga daripada ketika sedang istirahat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena saat berolahraga, tubuh kita memerlukan lebih banyak oksigen untuk bergerak lebih cepat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saat sedang berolah raga kita sangat membutuhkan\u00a0 bayak oksigen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m-kubik-dan-berat-di-427",
            "question": "Diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2\u00a0m kubik dan berat di udara sebesar 100 N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m kubik ,massa jenis air 1.000 kg/m kubik , dan g = 10 N/kg , maka besarnya gaya ke atas adalah    a. 2.000 N\r\nb. 200 N\r\nc. 20 N\r\nd. 1 N\u00a0\r\ntolong yah di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F\u00a0=\u00a0p(roh) x V x g<br>F = 1000 x 0,2 x 10<br>F = 1000 x 2<br>F = 2000 N<br><br>saya rasa jwbannya 2.000 N (a)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-pada-magnet-yang-gaya-magnetnya-terkuat-disebut-beser-175",
            "question": "Daerah pada magnet yang gaya magnetnya terkuat disebut ... (beserta alasan ya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg terkuat pada medan magnet nya karna medan magnet adalah pusat magnet<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-kg-air-dari-suhu-24-derajat-celcius-dipanaskan-menjadi-90-deraj-547",
            "question": "2 kg air dari suhu 24 derajat celcius dipanaskan menjadi 90 derajat celcius. jika kalor jenis air 4200 J/kg derajat celcius, kalor yang diterima air adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Fisika</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Suhu dan Kalor</strong><br><strong>Kata Kunci : Kalor untuk merubah suhu</strong><br><strong>Kode : 10.6.9 [Kelas 10 Fisika Bab 9 - Suhu dan Kalor]</strong><br><strong>_________________________________________________________</strong><br>Konsep Dasar<br>---------------------<br>Kalor adalah salah satu bentuk energi panas yang muncul karena dipengaruhi oleh perubahan suhu benda dan perubahan wujud benda. Arah aliran kalornya terjadi pada benda suhu tinggi mengalir ke benda suhu rendah, arah aliran kalor tersebut akan berhenti sampai kedua benda memiliki suhu yang sama. Keadaan suhu akhir inilah yang disebut sebagai keadaan suhu campuran dari kedua benda tersebut.\u00a0<br><br><br>Azas Black adalah kaidah yang menunjukkan adanya kekekalan energi panas (baca : Kalor) dari dua benda atau lebih yang bercampur dengan cukup memperhatikan benda mana yang melepas kalor dan benda mana yang menerima kalor, dan besar kalor yang dilepas benda suhu tinggi sama dengan besar kalor yang diserap benda suhu rendah.<br><br><br>Adapun jenis kalornya dibagi menjadi :<br>1. Kalor pemuaian adalah kalor yang dibutuhkan benda untuk mengalami perubahan suhu.<br><br><br><strong>Q = m.c.\u0394T</strong><br>Dimana :<br>Q adalah kalor benda (satuan Joule)<br>m adalah massa benda (satuan kg)<br>c adalah kalor jenis benda (satuan J/Kg.\u00b0C)<br>\u0394T adalah perubahan suhu (satuan \u00b0C)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>2. Kalor Laten, adalah kalor yang dibutuhkan benda untuk mengalami perubahan wujud.<br><br><br><strong>Q = m.L</strong><br>Dimana :<br>Q adalah kalor benda (satuan Joule)<br>m adalah massa benda (satuan kg)<br>L adalah kalor lebur (satuan Joule/kg)<br><p><strong>Analisa Data Soal</strong></p><p>--------------------------</p><span>2 kg air dari suhu 24 derajat celcius dipanaskan menjadi 90 derajat celcius. jika kalor jenis air 4200 J/kg derajat celcius, kalor yang diterima air adalah......<br><br></span><br>Diketahui :<br>massa air, m = 2 kg<br>suhu awal air, T1 = 24\u00b0C<br>suhu akhir air, T2 = 90\u00b0C<br>kalor jenis air, c air = 4200 J/kg.\u00b0C<br><br>Tanya :<br>Kalor yang diserap air, Q = __?<br><br>Jawab :<br><br>Step 1<br>--------<br>Hitung dulu perubahan suhu air,\u00a0\u0394T = __?<br>Gunakan rumus,<br>\u0394T = T2 - T1<br>\u0394T = 90\u00b0C - 24\u00b0C <br>\u0394T = 66\u00b0C<br><br>Step 2<br>---------<br>Maka Kalor yang diserap air adalah, Q = __?<br>Gunakan rumus kalor yang digunakan untuk merubah suhu, yaitu :<br>Q = m.c.\u0394T<br>Q = 2. 4200. 66<br>Q =\u00a0554400 Joule<br>Q = 554,4 kJoule<br><br>Jadi kalor yang diterima air adalah 554,4 kJoule<br><br><br><strong>Contoh Soal Pemuaian mencari Volume yang tumpah .</strong><br><span><strong>https://brainly.co.id/tugas/9819353</strong><br></span><br><strong>Contoh soal pemuaian Mencari suhu campuran dengan Asaz Black</strong><br><span><strong>https://brainly.co.id/tugas/9820510</strong></span><br><strong>_________________________________________________________<br><br>)|(<br>FZA</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-satuan-astronomi-150-juta-kilometer-jika-kelajuan-rambat-c-647",
            "question": "1 satuan astronomi\u00a0 = 150 juta kilometer. jika kelajuan rambat cahaya adalah 3 X 100000000 (sepuluh pangkat delapan) m/s =, cahaya matahari akan sampai di bumi kira kira dalam waktu.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br>\u00a0= 500 sekon",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br><span>\u00a0= 500 sekon</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-energi-kimia-dan-energi-nuklir-260",
            "question": "Jelaskan perbedaan energi kimia dan energi nuklir!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan Antara Reaksi nuklir dan reaksi kimia. Salah \nsatu perbedaan utama antara reaksi nuklir dan reaksi kimia berkaitan \ndengan bagaimana reaksi berlangsung dalam atom. Sementara reaksi nuklir \nterjadi di dalam inti atom, elektron di dalam atom bertanggung jawab \nuntuk reaksi kimia.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi untuk energi yang terkandung dalam suatu zat<br>energi potensial yang terdapat pada partikel didalam nekleus atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ibu-sedang-menimba-air-yg-massanya-5-kg-menggunakan-katro-196",
            "question": "seorang ibu sedang menimba air yg massanya 5 kg menggunakan katrol tetap.jika percepatan gravitasi g=10m/s2,hitunglah: a.gaya yg diperlukan untuk mengangkatnya b.keuntungan mekanis katrol tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya cuman bisa membantu menentukan gaya yang di perlikan<br>yaitu<br>F=mg<br>=5.10<br>=50n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-cara-perpindahan-kalor-660",
            "question": "Jelaskan 3 cara perpindahan kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga cara perpindahan kalor adalah konduksi konveksi dan radiasi. Perpindahan konduksi yaitu perpindahan kalor dengan zat perantara dan tidak disertai perpindahan partikel - partikel zat. Perpindahan konveksi yaitu perpindahan kalor melalui suatu zat dan terjadi perpindahan pada zat- zat tersebut. Perpindahan radiasi yaitu perpindahan kalor tanpa zat perantara.</p><br><h3>Pembahasan </h3><p>Contoh untuk perpindahan kalor secara konduksi adalah ketika kita memanaskan salah satu ujung logam, maka ujung logam lainnya akan ikut panas, tutup panci akan terasa panas ketika digunakan untuk memasak, air akan mendidih ketika dipanaskan dengan panci logam, knalpot menjadi panas ketika mesinnya dihidupkan, sendok akan menjadi panas ketika dimasukan air panas dan lain sebagainya.</p><p>Contoh untuk perpindahan kalor secara konveksi yaitu terjadinya angin darat dan laut, air ketika dipanaskan akan mendidih merata, asap pada cerobong akan bergerak naik dan lain sebagainya.</p><p>Sedangkan untuk contoh perpindahan kalor secara radiasi yaitu panas matahari yang sampai ke bumi, ketika kita duduk didepan api unggun badan menjadi hangat, baju yang dijemur menjadi kering dibawah sinar matahari dan lain sebagainya.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. cara perpindahan kalor: https://brainly.co.id/tugas/59710</p><p>2. cara perpindahan kalor dan contohnya: https://brainly.co.id/tugas/92048</p><p>3. macam - macam perpindahan kalor: https://brainly.co.id/tugas/2844226</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> kalor, perpindahan kalor, konveksi, radiasi, konduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rizki-dan-rizal-sedang-mendorong-sebuah-lemari-untuk-berpindah-s-569",
            "question": "rizki dan rizal sedang mendorong sebuah lemari. untuk berpindah sejauh 2 m diperlukan usaha sebesar 1 kJ. jika rizal memberikan gaya 150 N, berapakah gaya yg harus diberikan rizki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = W= 1Kj=1000j<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F1=150N (rizal)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s=2m<br>dit = F2 (riski)....?<br>jawab= W=(F1+F2).s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1000=(150+F2).2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1000/2=150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 500 =150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2 = 500-150<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2= 350N<br>\u00a0MAKA GAYA YANG DI KELUARKAN RISKI SEBESAR 350N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}